港鐵指潘焯鴻似鬼魂飄出飄入

2018年11月06日

港鐵指潘焯鴻似鬼魂飄出飄入

港鐵前工程總監
黃唯銘

【本報訊】中科董事潘焯鴻昨在沙中綫聆訊作供時，續被質疑口供可信性。港鐵英國御用大律師Philip Boulding拿出禮頓紅磡站地盤2015年9月的出入紀錄，指潘在該月只入地盤兩次，與潘稱3度與港鐵職員巡地盤時提及剪鋼筋問題說法不符。

潘稱駕車入地盤毋須打卡

潘解釋指「紀錄上係（兩次），但實際上唔係」。Boulding形容潘「似鬼魂飄出飄入」，潘在中科代表律師提問時即引用禮頓出入閘紀錄，證工作日計算與紀錄不脗合，又指自己有時駕車駛入地盤，毋須打卡，禮頓不會有其出入紀錄。

Boulding又引述時任港鐵工程總監黃唯銘和主責採購和合約的下屬Raymond Au的口供，指2016年底潘聯絡港鐵時僅提到遭禮頓拖欠工程費，沒談及剪鋼筋，黃亦否認曾要求潘不要公開剪鋼筋事件，指潘若有提及工程質量問題，不會只要求Raymond Au跟進。Boulding質疑若潘有向港鐵提及剪鋼筋，為何沒就與港鐵電話內容作正式電話紀錄，又沒在給禮頓的電郵提及曾向港鐵反映問題，更沒在地盤會議提出。

潘堅稱曾與兩人談論剪鋼筋，亦有電話紀錄。他又指地盤會議由較低層港鐵職員主持，「冇理由喺提高層次時，又同低級再講一次」。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
南港島綫亦涉貪 中科：拒絕同流合污 禮頓扣起工程費要脅禁談奪命事故

下一則
下一則
鯨吞60粒炒白果 港女中毒

做老細做監工係咁啦，唔通你老細CHECK你有冇蛇王會事先通知你咩，班律師真係哂鳩氣

有證據係度唔查 問乜柒 正PK